<Document>

  # Исследовательские машины

  Это руководство описывает фактическую работу новых устройств РнД:

  - [bold]Деструктивный анализатор[/bold]
  - [bold]Экспериментальный деструктивный сканер[/bold]
  - [bold]Экспи-сканер[/bold]
  - [bold]Консоль управления серверами РнД[/bold]
  - [bold]Исследовательский диск[/bold]

  ## Общее правило подключения

  Деструктивный анализатор и экспериментальный деструктивный сканер работают через [bold]сервер РнД[/bold].
  Если сервер выбран вручную, машина использует его. Если нет, то система берёт первый доступный сервер сети.
  При отсутствии доступного сервера операция не выполняется.

  ## Деструктивный анализатор

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchDestructiveAnalyzer"/>
  </Box>

  [bold]Что делает:[/bold]

  - Принимает [bold]один[/bold] загруженный предмет.
  - Позволяет выбрать доступный [bold]метод анализа[/bold] для текущего образца.
  - После запуска уничтожает образец и применяет результат к подключённому серверу РнД.

  [bold]Какие результаты возможны:[/bold]

  - Начисление исследовательских очков по типам.
  - Раскрытие скрытых технологий.
  - Немедленное открытие технологий.
  - Продвижение экспериментов через специальные действия образца.

  [bold]Как использовать:[/bold]

  - 1: Вставьте предмет в анализатор напрямую.
  - 2: Откройте интерфейс и выберите доступный метод анализа.
  - 3: Убедитесь, что машина подключена к серверу РнД.
  - 4: Запустите анализ.

  [bold]Ограничения:[/bold]

  - Живых существ анализатор не обрабатывает.
  - Если предмет не подходит под доступные методы, анализ не начнётся.
  - До запуска предмет можно извлечь обратно, но после успешного анализа он удаляется.

  ## Экспериментальный деструктивный сканер

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchExperimentalDestructiveScanner"/>
  </Box>

  [bold]Что делает:[/bold]

  - Ищет [bold]все предметы на своей плитке[/bold].
  - На время цикла затягивает найденные предметы внутрь сканера.
  - Проверяет их на соответствие [bold]активным экспериментам[/bold] подключённого сервера РнД.
  - После завершения возвращает предметы обратно на плитку.

  [bold]Что важно понимать:[/bold]

  - Сканер [bold]не уничтожает[/bold] предметы.
  - Он не выдаёт очки сам по себе, а двигает прогресс активных экспериментов, если найдены подходящие образцы.
  - За один запуск может обработать сразу несколько предметов на плитке.

  [bold]Как использовать:[/bold]

  - 1: Подключите сканер к серверу РнД.
  - 2: Положите нужные предметы прямо на плитку сканера.
  - 3: Запустите сканирование через интерфейс.

  [bold]Результат работы:[/bold]

  - Если найдены подходящие цели, прогресс экспериментов обновится.
  - Если эксперимент будет закрыт полностью, это отобразится в результате сканирования.
  - Если подходящих активных экспериментов нет, сканер сообщит об этом как о неудачной операции.

  ## Экспи-сканер

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExperiScanner"/>
  </Box>

  [bold]Что делает:[/bold]

  - Это [bold]ручной[/bold] сканер для недеструктивного продвижения экспериментов.
  - Работает по цели в радиусе примерно двух тайлов.
  - Засчитывает прогресс только тем активным экспериментам, которые поддерживают [bold]ручной сканер[/bold] как источник.

  [bold]Как использовать:[/bold]

  - 1: Убедитесь, что сканер подключён к серверу РнД.
  - 2: Откройте интерфейс, чтобы посмотреть список доступных для него активных экспериментов.
  - 3: Нажмите сканером по цели в радиусе действия.

  [bold]Ограничения:[/bold]

  - Если в сети нет доступного сервера РнД, сканирование не выполнится.
  - Если активные эксперименты не поддерживают ручной источник, сканер сообщит об отсутствии совместимых экспериментов.
  - Одна и та же цель может не засчитываться повторно, если эксперимент уже отметил её как отсканированную.

  ## Консоль управления серверами РнД

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchServerControl"/>
  </Box>

  [bold]Что показывает консоль:[/bold]

  - Список серверов РнД.
  - Идентификатор сети каждого сервера.
  - Является ли сервер ведущим узлом сети или работает через другой сервер.
  - Текущее состояние генерации очков.
  - Общую генерацию очков в секунду и разбивку по типам очков.
  - Текущий баланс очков и количество записей в журнале сервера.

  [bold]Что умеет делать:[/bold]

  - Только [bold]включать и выключать генерацию очков[/bold] на конкретном сервере.

  [bold]Чего она не делает:[/bold]

  - Не запускает анализ или сканирование сама.
  - Не выбирает методы анализа.
  - Не редактирует эксперименты и не управляет технологическим деревом напрямую.

  ## Исследовательский диск и экспорт данных

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchDataDisk"/>
  </Box>

  [bold]Как работает экспорт:[/bold]
  - Для [bold]экспорта[/bold] нужен именно [bold]исследовательский диск[/bold], а не диск исследовательских очков.
  - Возьмите пустой исследовательский диск и примените его по серверу РнД.
  - Если на диске нет сохранённых технологий, сервер запишет на диск текущий снимок исследованных технологий.

  [bold]Как работает импорт:[/bold]
  - Если на исследовательском диске уже сохранены технологии, повторное применение по серверу РнД [bold]импортирует[/bold] только отсутствующие технологии обратно в сервер.
  - После этого сервер пересчитает состояние технологий и обновит исследовательские данные.

  [bold]Что легко перепутать:[/bold]
  - [bold]Диск исследовательских очков[/bold] не экспортирует технологии: он просто добавляет серверу очки и затем исчезает.
  - Исследовательский диск не переносит очки и не может удваивать их между серверами.
  - [bold]Технологический диск[/bold] печатается на отдельном терминале технологических дисков за очки исследований и нужен для переноса технологий в другом формате.

</Document>
